法庭：稱兩分鐘吸走胎 認串謀非法墮胎 女中醫准保

【本報訊】警方前年調查一宗非法墮胎案時，派出臥底女警放蛇向一名註冊女中醫要求墮胎，女中醫詢問女警經期後，未作任何驗身便表示要做墮胎手術，並安排她往另一「女醫生」的公屋單位內進行，收費五千五百元。女警到達「手術單位」，發現內有婦產科手術用具及木板手術床後，通知同袍拘捕該女中醫及「女醫生」。涉案六十五歲女中醫盧煥儀昨於高院承認兩項串謀使用器具促使流產罪，案件押後至明年二月九日再處理，期間被告續准保釋。

安排女警公屋見「醫生」做手術

案情指女警於一四年九月十五日假扮懷孕，到身為註冊中醫的被告藍田單位要求墮胎，被告僅問及她的經期後，便指必須用手術將胎兒吸走，又指手術只需兩分鐘，期間需作麻醉，術後喝薑茶休息半小時即可不用覆診。被告又稱，要找另一「女醫生」到另一地方進行手術，被告只是助手。翌晚，被告帶女警到藍田一公屋單位，內有一名自稱醫生的女子，對方十歲孫兒正玩電腦。

單位內有一張以六呎木板及兩個文件櫃組成的手術床，末端有一「U形」缺口，洗手間旁有麻醉針及婦科手術工具，並有麻醉藥及抗生素等。女警暗中致電同袍上門拘捕兩人，其後證實「女醫生」非註冊中醫。警誡下，被告稱已認識該女醫生十多年，並知對方是內地的婦科醫生。被告自一四年初轉介了三至四名孕婦，往「女醫生」住所進行墮胎手術，每次收五百元介紹費，有時並獲千多元利是。被告在內地出生，已婚並育有兩子，來港後任職註冊中醫至今。

案件編號：HCCC 369/2016

女中醫 盧煥儀

香港醫生寫紙可以合法墮胎喎

其後證實「女醫生」非註冊中醫
同埋香港合法墮胎好似係有限制，姐係好似個BB有病咁